2年振りの富山。
前日の夜に4人でUNOしたことも、イベント本番も、気付けばあっという間で。
帰りの飛行機の中では、右に座るるみちゃんが、私の肩に頭を乗っけている。

「ねぇ」

彼女が起きてるかは分からない。
でも、私はずっと引っかかっていて。
イベントの時に言ってたこと。

『好きじゃなかったらみかしーの家泊まりに行かないでしょ』

もしかしてるみちゃんは、私の知らないところで、みかみさんの家に泊まりに行ってたのだろうか。
確かに私は実家住みで、二人は一人暮らしだから、そういうのが自由なのも分かる。二人はラジオやってるから、仲がいいのも分かる。
だからこそ、もし、るみちゃんが…………みかみさんを好きなら、私は勝てる自信がない。
みかみさんは本当に尊敬できる先輩で、すごく真面目な人で。
もし、るみちゃんが彼女を選ぶなら……私は素直に引き下がるしかないんだと思う。
だから、私は聞きたかった。
いや、口に出して、今にも泣き出してしまいそうなこの想いを、どこかに吐き出しておきたかった。
だからるみちゃんが起きてるかどうかなんて、どうでもよかった。

「るみちゃんはさ、」

「……」

彼女は答えない。きっと、眠っているのだろう。
ならよっぽど好都合だ。
みかみさんとるみちゃんが幸せなら、私は──。

「みかみさんの家、泊まりに行ったんだっけ」

「……」

「やっぱり、そうだよね。ラジオで一緒だし、仲、いいもんね」

「……」

「もし、るみちゃんがみかみさんのこと……好きなら、私は……」

「ねぇ」

「え？」

「わたしが本当にみかしーのことを好きならさ。ホテルの部屋割りをみなみちゃんと一緒にしたりしないし、わざわざみなみちゃんの隣に座ったりしないし、それに……今こうやって、みなみちゃんと肩寄せてるわけないじゃんか」

そっか。
全部私の思い過ごしだったんだ。
るみちゃんは、ずっと、私を。
愛してくれてた。

「へへ、ごめん」

「泣かないでよ」

「考えすぎてた」

「今度、わたしの家に泊まりに来なよ。みなみちゃんに心配かけたお詫び」

「うん」

「……誰も見てないよね」

そう言うと、るみちゃんはそっと、私の頬にキスをして。
私の手をぎゅっと握って。

「ずっと好きでいるからね」

飛行機が動き出して、さらにるみちゃんとの距離が近くなったのを、私は揺れのせいにした。